關於運票箱入站，大家先冷靜。

我做過選舉，唔低級，講2句，希望大家唔好踏屎。
有部份點票站係會幫其他無點票站既地方點埋票，包括監獄、警署拘留所等細地方。呢 d地方投票後，警方係會將票箱運入大票站點既。係正常程序。
每個票箱都有上鎖同封條，suppose 唔會有問題。
而經驗上，呢種票箱既票只係得一兩張票，影響不大。
大家可以做既係問下主任，該等外來票箱來源。
唔好燥，唔好衰收尾。

推

可唔可以要求分開點票?
班狗中途換箱都唔知啦

佢講明係俾輪椅人士，唔係d乜自由限制既人士，上唔到去咪叫民建聯一人一邊抬上去囉。呢單野講唔通，輪椅有特權？我坐輪椅你放個票箱係我屋企得唔得，連見證人都冇。

幫推

要求分開數呢啲外來票箱，正常唔會多過十張八張係入面。。。如果有過百就極之可疑

上面呢篇公告一早講左會係觀龍運票去堅摩點票
係唔知有幾多張者

輪椅人士？無呢個cat 架喎。
社區輪椅人士要落票站投，有special counter.

冷靜 唔好俾位人入
記低晒 再一一追究
即場嘈唔會有任何幫助 只會俾位popo放tg

信錯你, 就香港玩完, 大家只求公平~大家都留意呢件事, 搞清楚係一件好事

但可以俾popo運？

啱搞清楚先，呢排大家情緒太過崩緊好易誤解，大家都唔信任有狗嘅地方其實都係人之常情

程序要改善，不過今年做唔到，要改就要等下次諮詢再改，今年大家要冷靜唔好衰收尾

咁運送過程有咩人監察住先?

P

洗地post

推～

Push

問清楚

票站既保安都係警方負責既，到最後運票都由警方護送。
政府辦既選舉，係無可能meet甩警方。

推 但要分開點票

push

請教下，點解今年係防暴運票箱？

西摩覺得有問題個票箱係觀龍樓嗰到嚟，想問嗰到係咪監獄嚟？

冷靜

而家時勢，可能remand /detain人數多左，或者prisoner 意識提高而多左票既。好難講。

問題係政府信用破產，係票箱運送無被監察既情況下，好難相信票箱無被人做手腳

400個區wor.... 香港得8000個在囚人士，當佢哋全部係選民加100%投票率。。每個箱平均得20票

嘩，原來可以有呢招咁勁做手腳

不嬲都話點玩都輸
重點係今日有冇對家出千嘅證據

其實如果有候選人睇住開果2張票
應該冇問題

無問題，我鼓勵你去監票架，呢個係我地權利。只係擔心比位人入者。

算啦，非常敏感時期
基本上而家政府做所有嘢，只要有少少問題都無限發大

問題係一兩箱呀 睇下西環又點解話

選舉主任開頭話係另一票站既票箱
但堅摩只有一個票站

後尾佢又話係兩張輪椅人士既票, 因為業主唔比佢地用通道入去喎

業主立案法團有人出黎解畫話選舉事務處無申請過借用私人通道
anyway, 輪椅人士唔可能喺第二度投票架嘛
程序完全唔啱

一箱得1張..

得2票 分開點咪即係話比全世界知果2個人投邊個囉

remand/detain place 都會有票站人員既，但過程中難免有警方協助。

兩個大箱 唔係銀箱個隻

Push

真

呢個咁特別安排，我都唔識。

其實入票站打開票箱 公眾見得2張就比佢混入去囉
始終要保障個2個人投票私隱

呢個情況其實應該由兩邊候選人傾掂數就ok，唔知候選人去咗邊？

個選舉主任就話得2張票 還掂都要開箱 我諗佢唔敢講大話
但以家D人唔俾個2個箱入 開都開唔到

但個問題係箱野無監察
由大陸運落黎都無人知架喎

未開箱又知得兩票？

咁選票不具名，無問題架

好奇一問，票站職員全日開工，咁點投返自己區？

選舉主任話收左2個申請 所以得2票

無得投

Pish anyway

真 推

第541F章 《選舉管理委員會(選舉程序)(區議會)規例》
32.總選舉事務主任須指定若干投票站為特別投票站
(1)如殘疾人士會難於到達總選舉事務主任為某選區而指定的投票站，則總選舉事務主任必須指定一個或多於一個投票站為特別投票站，供他們作投票之用。 (2014年第12號第101條)
(2)總選舉事務主任只可指定其認為適合供第(1)款提述的人使用的投票站為特別投票站。
(2A)總選舉事務主任可為第(1)款的目的，指定任何已根據第31條指定為投票站的地方為特別投票站。 (2007年第79號法律公告)
(3)在根據第31(1)條刊登的公告中，總選舉事務主任必須示明 ——
(a)該等特別投票站(如有的話)；及
(b)有關特別投票站是為哪個或哪些選區而指定。 (2014年第12號第101條)
區議會一般選舉指定投票站、點票站及選票分流站公告(12.11.2019)

正常程序來講唔會，監獄/警署 內都有投票站職員。即普通公墓完。

[ 分開點票呀！！！」所有運票 即刻要求分開點票！！！！

搵人監察就係因為驚有唔正常既情序啊嘛

用自己午膳時間投，唔會無得投。個人太攰唔去投係另一回事。

監獄係special case，隔離票站搵人監察運送好合理

//4.58 由於在小投票站、特別投票站及專用投票站內不會進行點票，投票站主任(如屬特別投票站則助理投票站主任)會在警務人員的護送下把上文第4.57段所述的加封的投票箱及密封包裹，以及選票結算表送往相關的點票站以點算選票。小投票站及相關的特別投票站的投票箱會送往指定的大投票站，而專用投票站的投票箱會運送到相關的選票分流站或大點票站(視屬何種情況而定)。[《區議會選舉程序規例》第63A(3)及(4)條][2010年1月、2012年9月、2015年9月及2019年9月修訂]//

//如果當1個選區有2個或以上點票站，總選舉事務主任將指定供最多選民投票的投票站為主要點票站，並指定供少於200名選民投票的投票站(特別投票站除外)為小投票站。//

//特別投票站是使用輪椅或不良於行的選民易於到達的投票站。這些選民的數量通常較少(見下文第4.18段)。//

//專用投票站指設於懲教院所或其他合適的地方，以供分配予在投票日當天在囚或遭執法機關羈押的已登記選民投票。//

其實有咁難處理咩

大家搵人通知泛民果邊候選人睇撚實係咪只係得兩張票

如果有既即時向選舉主任提出

咁咪得囉

定係大家諗住玩通宵

謝reference

無問題，監票係我地權利。但了解多些程序會監得更efficient.

你收皮啦 你邊位呀

一兩張票影響唔大？

thx

唔可以，因為如果票箱一開，入面一百張都係投泛民，就會俾人覺得坐監既都係反政府既

依條link可以check到幾多票from懲教
通堂得幾票炸
唔好比佢混水摸魚！

得幾張票就正常 多就唔正常

其實個個人好可能真係柒左

真心幫推？

分開點票！

推！

點票過程，一般會有各候選人既代理在場，要協調不難。

幫手推！
睇link呀

快！好有用

同意樓主

以你所知 呢家個選舉結果係咪都係投出黎？有無古惑野？

幫手widespread

你都唔撚睇人講嘢

終於有人講呢單野
因為好似大嶼山有十個票站
其中得五個係點票站
其餘個啲要運去大點票站
所以其實真係好正常

宜家就係運票既時候無得監察啊嘛

選舉事務處同警察有無外界監察既合作

信唔過，講完

咁我想問你對於樂翠區有成千幾張呢啲票點睇？

佢地識條撚咩剩係識嘈規矩又唔熟
同呢班人做隊友真係辛苦又要唔割照顧埋佢地
俾link佢地啦

sorry 無留意

個表入面堅摩真係2票

17. 為確保投票保密，少於 500 名登記選民的小投票站的選票及所有專用投票站的選票（已在選票分流站按地方選區分類）會被送往所屬的大點票站，與其他選民在該票站投下的選票混合後，才予以點算。

份嘢有啲舊但係應該一直都係咁

其實兩個候選人都有親自同公眾解釋件事，但係手足唔信同唔接受

樓主可唔可以講下依家有咩方法監測到佢唔係種票先，依家咁好鬼wor

我都覺得要冷靜 推呢個post
我果區懲教啲票得3張

依條link可以check到幾多票from懲教
通常得幾票炸
唔好比佢混水摸魚！

唔好燥，唔好衰收尾
保持冷靜先，行政野我呢啲讀得書少唔識，但如果有source 睇得出不嬲都係咁，可以信住先
睇定啲，唔好下下反枱

種票就第樣野，而家呢個情況你真係咁驚佢做手腳就叫佢開票箱，但係唔好倒票住，睇真入面有幾多票最後先俾佢加埋一齊點票

冷靜
危難中保持思考
唔好中正苦計
唔好激嬲共慘党

1 2張都可以影響票果

運既過程中，會有1個半個非警察票站職員陪同。
當然你亦可以話買通呢個職員好易，甚至買通成個票站職員都可以，但暫時我地仍然信任呢個制度，同相信公墓員都係怕坐監。

是呀

推下啦我地

啱

都係似選舉事務署自己柒咗，不過都唔可以輕易就咁算數啦。

推左先

咁有咩問題弱智？

推呀！大家冷靜

pushhh

你如果而家堅摩兩票，開出黎兩票都係投黃，投個兩個人投咩咪俾人知哂，會涉及私隱問題

唔係唔想信你但係政府已經跌入左呢個塔西陀陷阱
做乜都一定好多人持個不信任態度

Morning sir

理論上有封條同鎖之類嘅野

成班用碌鳩諗野
乜都屌左先

無知唔洗講出黎